社工總工會副主席張志偉積極考慮參選社會福利界 傾向否決預算案「攬炒」

9 月立法會選舉，民主派決心力爭 35+，多年來都是民主派囊中物的社福界現任議員邵家臻，因佔中九子案被判入獄 8 個月，將失落參選資格；香港社會工作者總工會今日（19日）宣布，外務副主席張志偉會積極考慮參選社福界，他認為 35+ 的現時民主派最重要的目標，「睇唔到其他選擇」；他又表示，若 35+ 目標達成，「傾向」作為民主派一分子，否決財政預算案「攬炒」議會，不擔心因此影響社福機構的資源撥款。

56 歲的張志偉從事社工工作 30 多年，2016 年成為社總理事，先後擔任內務及外務副主席。對於 35+ 這目標，他認為是當今政治環境下唯一選擇，亦認同今年選舉政治意味較重，年輕社工不再只看社福服務，而是政策決定是否符合社工價值及公義。

若 35+ 目標達成，他傾向會作為民主派一分子，否決財政預算案「攬炒」，相信若民主派取得議會否決權，「政府唔會鐵板一塊，唔作任何回應」，35+ 是重要政治角力過程，「唔堅持退一步就返唔到轉頭」；他又表示作為功能組別，不擔心一旦否決預算案，會影響社福機構資源撥款，認為政府有緊急基金維持運作。

而在過去大半年街頭抗爭中，張志偉的身位較後，不是走到最前線做調停的社工，但他指若當選，身份有轉變後責任亦更大，不會規範自己的位置，「比人抬走、阻住開會都唔係好大問題」，又指自己雖然向來予人感覺較溫文爾雅，但已有心理準備，「最初睇落溫文爾雅嘅議員，最後都係瞓喺（會議室）地上。」

若邵家臻重獲參選資格 會繼續競逐

社民連主席黃浩銘去年就被判囚三個月，五年內不能參選立法會的規定提請司法覆核，若案件被判勝訴，因佔中九子案被判入獄超過 3 個月的現任社福界議員邵家臻，將重獲參選資格，有機會爭取連任。張志偉表示，社總過去一直有派代表參選立法會，無論今屆有甚麼人選競逐社福界議席，其積極考慮參選的立場不會改變，過往社福界選舉一直都有多於一個民主派代表參選，相信不會因此令議席落入建制派手中。